文匯報：中出教聯會與學生「一起悅讀」

香港文匯報訊（記者 子京）香港中華出入口商會、香港教育工作者聯會等舉辦的「我們一起悅讀的日子2017」慈善閱讀活動，日前一連兩天於香港書展舉行，今年活動惠及1,000名學生，亦資助30位來自內地清遠市的貧困小學生，與香港小學生共同參與小學組活動。

過去數年，「我們一起悅讀的日子」活動不斷壯大，從200人、500人、600人規模，增長至今年1,000位學童共同聽取著名文學作家的分享、逛書展以及寫作。

主辦方限額贊助孩子購書津貼，現場優秀學生作文將收錄出書。過去兩年，已出版學生作文集《我們一起悅讀的日子》（2015）以及《悅讀，從少年起步》（2016）。

今年主辦機構邀請6位來自兩岸三地的兒童文學作家與兒童分享閱讀樂趣、指導兒童寫作，包括上海作家殷健靈與陸梅，台灣作家凌拂與管家琪，及香港作家周蜜蜜與黃虹堅。